\input{../notemp}
\input{../temp/mylisting}
\author{201311350 河原 悟}
\title{情報メディア創成特別講義D レポート}
\lstset{language=sql,numbers=none}
\begin{document}
\maketitle
\section{各ランキングの訪問数}
以下のクエリを発行する。

\begin{lstlisting}
select page, count(1)
from access
where
	uri_tkac is NULL
	and page like "%/ranking/%"
	and session_updates = 1
group by page;
\end{lstlisting}

すると、以下の結果が得られる。

\begin{lstlisting}[language=]
+--------------------------------------------------------------------------+----------+
| page                                                                     | count(1) |
+--------------------------------------------------------------------------+----------+
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/                             |        7 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/adidas-sneakers/index.html   |      179 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/baby-car/                    |      134 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/baby-carrier/                |        7 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/birkenstock-mens-sandal/     |       15 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/child-car-seat/              |       56 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/coffee-maker/                |      128 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/desk/                        |       35 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/home-bakery/                 |       50 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/houseplants/                 |      198 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/juicer-mixer/                |      158 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-perfume/              |      147 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-wallet/               |      405 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-watch/                |      341 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/massage-chair/               |       45 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mattress/                    |      204 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mens-perfume/                |       42 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mens-wallet/                 |      214 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mens-watch/                  |      201 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mothers-day/                 |        9 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/nike-sneakers/               |      315 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/outdoor-rucksack/            |       54 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/paper-diaper/                |        1 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/paper-diaper/index.html      |        1 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/tableware/                   |       44 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/vegetable-seeds/             |        5 |
| http://s.shopping-search.jp/article/ranking/wifi-router/                 |        9 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/                           |        2 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/adidas-sneakers/index.html |       14 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/baby-car/                  |       94 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/baby-carrier/              |       41 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/birkenstock-mens-sandal/   |        3 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/child-car-seat/            |       96 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/coffee-maker/              |      132 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/desk/                      |       16 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/home-bakery/               |       66 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/houseplants/               |      238 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/juicer-mixer/              |      179 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-perfume/            |       35 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-wallet/             |       46 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-watch/              |      221 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/massage-chair/             |       40 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/mattress/                  |       99 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/mens-perfume/              |       30 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/mens-wallet/               |      117 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/mens-watch/                |      394 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/nike-sneakers/             |      122 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/outdoor-rucksack/          |       84 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/paper-diaper/              |        1 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/tableware/                 |       29 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/vegetable-seeds/           |       50 |
| http://www.shopping-search.jp/article/ranking/wifi-router/               |       44 |
+--------------------------------------------------------------------------+----------+
\end{lstlisting}
\section{各ランキングの訪問数(広告キャンペーン別)}
以下のクエリを発行する。

\begin{lstlisting}
select source_campaign, page, count(1) as visits
from access
where
	page like '%/ranking/%'
	and session_updates = 1
group by source_campaign;
\end{lstlisting}

すると、以下の結果が得られる。
\begin{lstlisting}[language=]
+--------------------------------------------------------+------------------------------------------------------------------------+--------+
| source_campaign                                        | page                                                                   | visits |
+--------------------------------------------------------+------------------------------------------------------------------------+--------+
| (direct)                                               | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/                           |     10 |
| y_02_ベビーカーランキング                              | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/baby-car/                  |      1 |
| y_17_コーヒーメーカー                                  | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/coffee-maker/            |      4 |
| y_31_アディダススニーカー                              | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/adidas-sneakers/index.html |    259 |
| y_31_ナイキスニーカー                                  | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/nike-sneakers/             |    685 |
| y_31_ビルケンシュトック メンズサンダル                 | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/birkenstock-mens-sandal/ |     22 |
| y_31_腕時計ランキング（メンズ）                        | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/mens-watch/              |    832 |
| y_31_腕時計ランキング（レディース）                    | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-watch/              |    773 |
| y_31_財布ランキング（メンズ）                          | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mens-wallet/               |    431 |
| y_31_財布ランキング（レディース）                      | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-wallet/             |    598 |
| y_32_おむつ                                            | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/paper-diaper/            |      2 |
| y_32_チャイルドシート                                  | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/child-car-seat/            |    238 |
| y_32_ベビーカーランキング                              | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/baby-car/                  |    344 |
| y_32_抱っこ紐                                          | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/baby-carrier/            |     61 |
| y_34_アウトドア リュック                               | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/outdoor-rucksack/        |    202 |
| y_36_マットレス                                        | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mattress/                  |    408 |
| y_36_学習机ランキング                                  | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/desk/                      |     88 |
| y_36_観葉植物                                          | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/houseplants/               |    646 |
| y_37_ギフト食器                                        | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/tableware/                 |     96 |
| y_39_野菜の種・苗                                      | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/vegetable-seeds/           |     67 |
| y_45_香水（メンズ）                                    | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mens-perfume/              |     84 |
| y_45_香水（レディース）                                | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/ladies-perfume/            |    213 |
| y_47_wi-fiルーター                                     | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/wifi-router/             |     73 |
| y_47_コーヒーメーカー                                  | http://www.shopping-search.jp/article/ranking/coffee-maker/            |    426 |
| y_47_ジューサー・ミキサー                              | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/juicer-mixer/              |    517 |
| y_47_ホームベーカリー                                  | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/home-bakery/               |    173 |
| y_47_マッサージチェア                                  | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/massage-chair/             |    135 |
| y_80_母の日                                            | http://s.shopping-search.jp/article/ranking/mothers-day/               |     12 |
+--------------------------------------------------------+------------------------------------------------------------------------+--------+
\end{lstlisting}
\section{人気ランキング}
以下のクエリを発行する。
\begin{lstlisting}
select source_campaign
from (
	select source_campaign, count(1) as visits
	from access
	where
		uri_tkac is NULL
		and page like "%/ranking/%"
		and session_updates = 1
	group by source_campaign
	order by visits desc
	limit 1) ranks;
\end{lstlisting}

以下の結果が得られる。

\begin{lstlisting}[language=]
+----------------------------------------------+
| source_campaign                              |
+----------------------------------------------+
| y_31_腕時計ランキング（メンズ）              |
+----------------------------------------------+
\end{lstlisting}
\section{人気ランキングの転送数}
以下のクエリを発行する。
\begin{lstlisting}
select count(*) as action
from access, (
	select source_campaign, count(1) as visits
	from access
	where
		uri_tkac is NULL
		and page like "%/ranking/%"
		and session_updates = 1
		group by source_campaign
		order by visits desc limit 1) ranks
where
	uri_tkac is NULL
	and session_updates=1
	and access.source_campaign = ranks.source_campaign;
\end{lstlisting}

以下の結果が得られる。
\begin{lstlisting}[language=]
+--------+
| action |
+--------+
|    596 |
+--------+
\end{lstlisting}
\section{ROAS}
\subsection{訪問のためにかかった費用}
以下のクエリを発行する。

\begin{lstlisting}
select cost, visits, cost * visits as expence, campaign_code
from costs, (
	select source_ad_campaign as adid, count(1) as visits
	from access
	where
		uri_tkac is NULL
		and page like "%/ranking/%"
		and session_updates = 1
		group by source_campaign
		order by visits desc limit 1) ranks
where costs.campaign_code = adid;
\end{lstlisting}

以下の結果が得られる。
\begin{lstlisting}[language=]
+------+--------+---------+---------------+
| cost | visits | expence | campaign_code |
+------+--------+---------+---------------+
| 8.70 |    595 | 5176.50 | y_31          |
+------+--------+---------+---------------+
\end{lstlisting}
\subsection{転送数から求められる売上}
以下のクエリを発行する。
\begin{lstlisting}
select sum(total_sales) as total_sales
from (
	select sales, COUNT(*) as actions, sales*count(*) as total_sales
	from sales, (
		select *
		from access,(
			select source_ad_campaign as top, count(1) as visits
			from access
			where
				uri_tkac is NULL
				and page like "%/ranking/%"
				and session_updates = 1
			group by source_campaign
			order by visits desc
			limit 1) r3
		where source_ad_campaign = top) foo
	where
		uri_tkac is not NULL
		and action_mall is not NULL
		and foo.action_mall = sales.mall_code
		group by action_mall) sls;
\end{lstlisting}

以下の結果が得られる。
\begin{lstlisting}[language=]
+------------------+
| sum(total_sales) |
+------------------+
|         52672.30 |
+------------------+
\end{lstlisting}
\subsection{ROAS}
以下のクエリを発行する。
\begin{lstlisting}
select total_sales / expence as ROAS
from (
	select cost, visits, cost * visits as expence, campaign_code
	from costs, (
		select source_ad_campaign as adid, count(1) as visits
		from access
		where
			uri_tkac is NULL
			and page like "%/ranking/%"
			and session_updates = 1
			group by source_campaign
			order by visits desc limit 1) ranks
	where costs.campaign_code = adid) expences,
	(
		select sum(total_sales) as total_sales
		from (
			select sales, count(*) as actions, sales*count(*) as total_sales
			from sales, (
				select *
				from access,(
					select source_ad_campaign as top, count(1) as visits
					from access
					where
						uri_tkac is NULL
						and page like "%/ranking/%"
						and session_updates = 1
					group by source_campaign
					order by visits desc
					limit 1) r3
				where source_ad_campaign = top) foo
			where
				uri_tkac is not NULL
				and action_mall is not NULL
				and foo.action_mall = sales.mall_code
			group by action_mall) sls) sales;
\end{lstlisting}

以下の結果が得られる。

\begin{lstlisting}[language=]
+-----------+
| ROAS      |
+-----------+
| 10.175273 |
+-----------+
\end{lstlisting}
\end{document}

